中共無底線的赤化與洗腦

中共無底線的赤化與洗腦
（時事評論員 黃世澤） - 黃世澤

論壇

有報道指中聯辦要求香港青年制服團體改用共產式步操。資料圖片

中聯辦透過親共政客陳振彬之手，威逼利誘香港的青年制服團體改用源自蘇聯的共產式步操，引起國際社會注意，連英國《金融時報》亦重點報道。這件事香港人未必看到當中恐怖之處，但西方國家對類似事件十分之警惕，因為這代表中聯辦想用納粹極權方法治港，這對香港人固有的權利有十分之大威脅。

童軍、女童軍等制服團體，在西方國家的價值觀是服務社會的良好公民，而並非為個別政黨、政權甚至個人服務的狂熱洗腦團體。希特拉在上世紀三十年代奪權後，便認為德國境內童軍活動阻礙納粹黨灌輸他們那套瘋狂價值觀給德國年輕人，因此取締了童軍活動，以希特拉青年團代之。在二次大戰後期，希特拉青年團團員被編入德國陸軍當狂熱的炮灰，抵擋盟軍攻入德國境內，死傷慘重。由於這次恐怖的歷史經驗，因此，中聯辦想改步操方式的舉動，絕對會引起國際社會的注意。

將制服團體活動與政治混為一談的舉動，最終結果就是有關制服團體被踢出國際社會，像伊拉克童軍在薩達姆統治期間，摻雜大量奇怪與個人崇拜相關活動，這舉動令伊拉克在1999年被踢出國際童軍總會，而2004年在美國協助下，才開始重建伊拉克的童軍活動。如果中聯辦堅持將青少年軍那一套硬套在香港各大制服團體上，筆者相信後果是災難性，那就是香港童軍、女童軍、紅十字會等制服團體會被踢出國際社會，這可以說是香港一國兩制完蛋，《中英聯合聲明》被撕毀的又一明顯證據。

當然，香港各大制服團體被踢出國際社會，有可能根本是中聯辦的陰謀，目的是以青少年軍取而代之。雖然梁振英搞出青少年軍出來，但這根本是少先隊和希特拉青年團翻版的組織，正常年輕人根本不會想參與，所以在香港社會一直反應冷淡。在青少年軍變成扶不起的阿斗後，中聯辦才會出茅招，由改變步操方式開始，想將香港各大制服團體，變成中共洗腦的工具。

香港家長和市民，必須小心注意各大制服團體運作的變化，包括當中由誰領導，筆者相信與國際連繫比較強的組織，像童軍、女童軍，未必這麼快淪陷。但有些與政府關係密切的組織，例如交通安全隊，現時交通安全隊頭目是親共政客洪為民，他推銷前海不遺餘力，隨時第一個在中聯辦指令改用蘇式步操的就是交通安全隊。市民面對這類與政府關係密切，又與國際聯繫不強的制服團體，只有敬而遠之，因為在現時政府的無底線赤化政策下，這些團體變成青少年軍翻版，甚至與青少年軍合併，也只是遲早的問題。
要赤化香港下一代，很明顯是中聯辦的政策，因此，反對國民教育的運動，根本遠遠未到結束的時候，中共那種不擇手段，無底線的洗腦作為，正是香港一國兩制其中一個重大威脅。

黃世澤
時事評論員

世柒